\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\pgfdeclareimage[width=0.3\textwidth]{scelsi}{\imagedir/Scelsi}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{La traiettoria compositiva di Giacinto Scelsi (\arabic{ms})}

  \begin{columns}[T]
      \begin{column}{0.3\textwidth}
          \begin{center}
            \pgfuseimage<+->{scelsi}
          \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{0.65\textwidth}
    {\small
      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]
  
        \item Compositore italiano
        \item Nato a La Spezia nel 1905, morto a Roma nel 1988
        \item Uno dei primi utilizzatori della dodecafonia in Italia
        \item Lunga crisi creativa negli anni '50
        \item Rivoluzione dei suoi metodi e delle sue prassi compositive
  
      \end{itemize}
    }
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{La traiettoria compositiva di Giacinto Scelsi (\arabic{ms})}

  \begin{columns}[T]
      \begin{column}{0.3\textwidth}
          \begin{center}
            \pgfuseimage{scelsi}
          \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{0.65\textwidth}
    {\small
      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]
  
        \item Improvvisazioni registrate su vinile e poi su nastro
              trascritte da ``copisti'' su commissione
        \item Risultati musicali ``tra'' Var\`ese e Xenakis
        \item Ossessivamente ostacolato e ignorato in Italia, riconosciuto nel
            mondo intero dagli anni '70
        \item Misteriose le traiettorie creative delle sue composizioni
  
      \end{itemize}
    }
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\pgfdeclareimage[width=0.3\textwidth]{scelsi_giovane}{\imagedir/Scelsi_giovane}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{La traiettoria compositiva di Giacinto Scelsi (\arabic{ms})}

  \begin{columns}[T]
      \begin{column}{0.3\textwidth}
          \begin{center}
            \pgfuseimage{scelsi_giovane}
          \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{0.65\textwidth}
    \usebeamerfont{smalllist}
        \begin{itemize}[<+- | alert@+->]
    
          \item Sino agli inizi degli anni '50 scrittura tradizionale
  
          \item Dagli inizi degli anni '50 in poi:
  
              \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

                  \item  improvvisazioni al pianoforte o all'ondiola o altri
                      strumenti
                  \item registrate prima su dischi di cera
                  \item poi su nastro magnetico

              \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{La traiettoria compositiva di Giacinto Scelsi (\arabic{ms})}

  \begin{columns}[T]
      \begin{column}{0.3\textwidth}
          \begin{center}
            \pgfuseimage{scelsi_giovane}
          \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{0.65\textwidth}
    \usebeamerfont{smalllist}
        \begin{itemize}
    
	    		\item \alert{Sino agli inizi degli anni '50 scrittura tradizionale}
  
					\item \alert{Dagli inizi degli anni '50 in poi:}
  
              \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

                  \item consegnate a ``copisti'' di fiducia per la
                      trascrizione, \uncover<+- | alert@+->{%
                      con indicazioni sugli strumenti da usare, segmenti da
                      prelevare ecc.}
                  \item rivedute e corrette assieme ai ``copisti'' stessi
                  \item edite da \emph{Salabert} su indicazione di Xenakis a
                      partire dagli anni '70 in poi

              \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{La traiettoria compositiva di Giacinto Scelsi (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item Le registrazioni sono usate come ``cahiers d'esquisses'' 

      \item Esse servono a Scelsi per mediare quell'insopportabile distanza
          che c'\`e tra l'invenzione creativa e la sua realizzazione compiuta
          \uncover<+- | alert@+->{(egli diceva di sentirsi solo un
          ``intermediario'' di questo flusso creativo)}

      \item Scelsi non era n\'e un tecnico n\'e tantomeno un audiofilo\dots

      \item \dots anche se era molto attento al timbro e ai suoni

      \item Nelle trascrizioni, chiedeva che venissero trascritti \emph{tutti}
          gli eventi sonori \uncover<+- | alert@+->{(non solo quelli
          creati da lui stesso, ma anche gli altri -- incidentali --
          registrati in quel momento)}

  \end{itemize}

\end{frame}

